{
    "question": "Sebutkan usaha dalam kegiatan ekonomi di sekitar mu , berikan penjelasan dari potensi usaha tersebut sebutkan llimba",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuka warung atau toko</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo slah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-termasuk-tokoh-belanda-yang-menentang-sist-906",
            "question": "Berikut ini yang bukan termasuk tokoh Belanda yang menentang sistem tanam paksa adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>douwes dekker</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jodoh-kan-gambar-di-sebelah-kiri-dengan-pernytaan-di-sebelah-kana-830",
            "question": "Jodoh kan gambar di sebelah kiri dengan pernytaan di sebelah kanan dengan cara menarik tanda panah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gambarnya mana bang?</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-nama-lain-dari-kelapa-adalah-granbil-berasal-dari-daerah-a-ma-803",
            "question": "23. Nama lain dari kelapa adalah granbil    berasal dari daerah\r\na Malasia\r\nb. Papa\r\nJawa\r\na Indra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a Malaysia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keadaan-alam-mempengaruhi-jenis-pekerjaan-penduduk-pekerjaan-yan-241",
            "question": "Keadaan alam mempengaruhi jenis pekerjaan penduduk. pekerjaan yang biasa dilakukan di dataran tinggi adalah ...a. menjadi nelayanb. menjadi pembuat barang kerajinan dari kerangc. menjadi karyawan di pabrik sabund. bertani sayur-sayuran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. bertani sayur sayuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena biasanya banyak ladang sayur sayuran di dataran tinggi sebab, keadaan tanah dan udara yang bagus untuk tanaman</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-kerajaan-pertama-di-indonesia-yang-bercorak-agama-hindu-buddh-149",
            "question": "32. Kerajaan pertama di Indonesia yang bercorak agama    Hindu-Buddha adalah Kerajaan...\r\nA. Kutai\r\nB. Taruma Negara\r\nC. Sriwijaya\r\nD. Majapahit\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Kutai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kerajaan Hindu Budha\u00a0di\u00a0Indonesia yang pertama\u00a0kali berdiri adalah\u00a0kerajaan\u00a0Kutai.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. kutai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong>maaf </strong><strong>kalo </strong><strong>salh</strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>^</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-untuk-menghargai-keberagaman-kegiatan-ekonomidi-i-753",
            "question": "Salah satu cara untuk menghargai keberagaman kegiatan ekonomidi indonesia adalah dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-menghargai usaha ekonomi orang lain dengan meniru sikap positifnya</p><p>-Tidak merendahkan pekerjaan orang lain</p><p>-tidak mencela usaha orang lain</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pengertian-kelangkaan-685",
            "question": "Tuliskan pengertian kelangkaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelangkaan dapat diartikan sebagai, terbatasnya sumber daya, sehingga mengakibatkan kebutuhan manusia tidak tercukupi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelangkaan adalah dasar masalah inti ekonomi dimana alokasi sarana yang  terbatas untuk memenuhi keinginan dan kebutuhan yang tidak terbatas.</p><p></p><p>Maaf kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-positif-kemajuan-sarana-transportasi-adalah-760",
            "question": "Dampak positif kemajuan sarana transportasi adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dampaknya adalah banyaknya polusi udara yang kotor,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dampak positif dari kemajuan sarana transportasi adalah mempermudah manusia mencapai tempat yg dituju dengan cepat dan nyaman</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-terdiri-dari-beberapa-materi-atau-zat-tunggal-di-sebut-a-226",
            "question": "Zat yang terdiri dari beberapa materi atau zat tunggal di sebut    A.senyawa\r\n B.logam\r\n C.materi\r\n D.campuran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Campuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D.</strong><strong> </strong><strong>CAMPURAN</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Zat campuran adalah zat yang terdiri atas beberapa jenis materi atau zat tunggal</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-di-samping-perubahan-energi-yang-terjadi-pada-883",
            "question": "Perhatikan gambar di samping! perubahan energi yang terjadi pada gambar di samping adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Energi Listrik Menjadi Energi Suara</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}